%% \documentclass[8pt,dvipdfmx,handout]{beamer} %プリント用
\documentclass[8pt,dvipdfmx]{beamer} %プレゼン用
%テーマ
%% なし	defaults, boxes, Bergen, Madrid, Pittsburgh, Rochester
%% 木構造	Antibes, JuanLesPians, Montpellier
%% 内容	Berkeley, PaloAlto, Goettingen, Marburg, Hannover
%% ミニフレーム	Berlin, Ilmenau, Dresden, Darmstadt, Frankfurt, Singapore, Szeged
%% セクション名	Copenhagen, Luebeck, Malmoe, Warsaw
\usetheme{Mizuki}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%% \setbeamertemplate{footline}[frame number] 
%% \setbeamertemplate{itemize items}[default]
\setbeamertemplate{items}[default]

\useoutertheme{infolines}

\setbeamercolor{block title}{bg=blue!50!gray, fg=white}
\setbeamercolor{block body}{bg=blue!10}

%数式
\usefonttheme{professionalfonts}

\usepackage{bm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{xparse}
%% \usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{sty-files/movie15_dvipdfmx}
%% \usepackage{sty-files/media9}
\usepackage{tikz}
\usepackage{setspace}
\usepackage{array}
\usepackage{ascmac}             %itembox
%% \usepackage[absolute, overlay]{textpos}
%% \usepackage{sty-files/environ}
\usepackage{sty-files/algorithm}
\usepackage{sty-files/algorithmic}
\usepackage{sty-files/kbordermatrix}


% caption に番号追加
%% \setbeamertemplate{caption}[numbered]

% 矢印の定義
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
%% define fancy arrow. \tikzfancyarrow[<option>]{<text>}. ex: \tikzfancyarrow[fill=red!5]{hoge}
  \tikzset{arrowstyle/.style n args={2}{inner ysep=0.1ex, inner xsep=0.5em, minimum height=2em, draw=#2, fill=black!20, font=\sffamily\bfseries, single arrow, single arrow head extend=0.4em, #1,}}
  \NewDocumentCommand{\tikzfancyarrow}{O{fill=black!20} O{none}  m}{
    \tikz[baseline=-0.5ex]\node [arrowstyle={#1}{#2}] {#3 \mathstrut};}

\newcommand{\pd}[2]{\dfrac{\partial #1}{\partial #2}}
\def\e{\varepsilon}
\def\I{\mr{I}}
\def\D{\mr{D}}
\def\q{\mr{q}}
\def\dir{../../fig}             %path of figure directry
\newcommand{\m}[1]{\mathsf{#1}}
\newcommand{\mc}[1]{\mathcal{#1}}
\newcommand{\wt}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\ks}[2]{{\mc S}^{#1}_{#2}}
\newcommand{\kd}[2]{{\mc D}^{#1}_{#2}}
\newcommand{\kst}[2]{\wt{{\mc S}}^{#1}_{#2}}
\newcommand{\kdt}[2]{\wt{{\mc D}}^{#1}_{#2}}
\newcommand{\bs}[1]{\boldsymbol{#1}}

\newenvironment{mybox}[2]
{\begin{beamercolorbox}
[wd=#1, sep=0pt, shadow=true, rounded=true]{#2}}
{\end{beamercolorbox}}

\def\mr#1{\mathrm{#1}}

%% \title[]{周期構造の固有値問題に対する境界要素法の$\mc{H}$-matrix法による高速化}
%% \title[]{境界要素法とSakurai--Sugiura法を用いた\\周期構造のトポロジー最適設計の高速化}
\title[]{$2$次元Helmholtz方程式の$2$周期固有値問題に対する境界要素法のH-matrix法に基づく高速化}
%% \title[]{A topology optimisation for hexagonal lattice with the Sakurai-Sugiura method and the boundary element method}
%% \title[]{2次元六方格子からなる周期構造のトポロジー最適化}
%% cmd2016:2次元Helmholtz方程式の2周期境界値問題における\\トポロジー最適化について

\author[Mizuki KAMAHORI]{○釜堀 瑞生，飯盛 浩司，高橋 徹，松本 敏郎}
\date[18th Sep. 2017 \textbar ~Kinki univ.]{2017/9/18 \textbar ~近畿大学}
%% \date[\today]{\today}
\institute[Nagoya Univ.]{名古屋大学大学院}

\begin{document}

\maketitle


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{研究背景}
\subsection{フルバンドギャップ}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \vspace{-5pt}
  \begin{definition}
    \alert{フル}バンドギャップ :
    \alert{あらゆる方向からの}波を通さない周波数帯
  \end{definition}


  \vspace{10pt}
  \begin{minipage}{0.5\textwidth}
    応用例:
    \begin{itemize}
    \item {\color<3->{blue}フォトニック}結晶 (電磁波に対するフルバンドギャップを有する．)
      \begin{itemize}
      \item レーザー，導波路，スローライト，スーパーレンズ，クローキング，etc...
      \end{itemize}
    \item フォノニック結晶 (弾性波に対するフルバンドギャップを有する．)
      \begin{itemize}
      \item 音波フィルタ，ノイズ／振動制御，トランスデューサ，etc...
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \centering{
      \includegraphics[scale=0.7]{\dir/image002.eps}

      {\small Photonic crystal wave guide.}

      {\tiny http://www.baba-lab.ynu.ac.jp/pbwgj.htm}
    }
  \end{minipage}

  \pause
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.8\hsize}
      \begin{mybox}{\hsize}{block body}
        フルバンドギャップを最大化するような周期構造の設計が求められている．
      \end{mybox}
    \end{minipage}
  \end{center}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{先行研究}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}
  \begin{block}{順解析に有限要素法~(FEM)~を用いたトポロジー最適化}
    ~~~~
    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
      \underline{メリット}

      \begin{itemize}
      \item 計算コストが低い．
      \end{itemize}

      \underline{デメリット}

      \begin{itemize}
      \item 領域の内部までメッシングする必要がある．
      \item バンド構造の計算精度が低い．
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.42\textwidth}
      \centering
      \begin{figure}
        \includegraphics[clip,scale=0.23]{\dir/fem.png}

        %% {\small A grid of a unit cell}
      \end{figure}
    \end{minipage}

  \end{block}

  %% \begin{center}
  %%   \tikzfancyarrow[minimum height=15pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
  %% \end{center}
  \onslide<2->

  \begin{alertblock}{順解析に境界要素法~(BEM)~を用いたトポロジー最適化}
    ~~~~
    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
      \underline{メリット}

      \begin{itemize}
      \item 境界のみをメッシングすればよい．
      \item バンド構造の計算精度が高い．
      \end{itemize}

      \underline{デメリット}

      \begin{itemize}
      \item 計算コストが高い．
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.42\textwidth}
      \centering
      \begin{figure}
        \includegraphics[clip,scale=0.34]{\dir/bem.eps}

        %% {\small A mesh of boundary in a unit cell}
      \end{figure}
    \end{minipage}
  \end{alertblock}

  \onslide<3->
  順解析に膨大な時間がかかるため，実用に耐えない．

  \onslide<4->
  \begin{block}{研究目的}
    境界要素法によるフォトニック結晶の解析の高速化．
  \end{block}
  

\end{frame}
%% \subsection{先行研究}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   \begin{block}{\insertsubsection}
%%     \begin{enumerate}
%%     \item<2-> 境界要素法とSakurai--Sugiura~法を用いた\alert{非周期構造}のトポロジー最適化
%%      ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ ---{\it 北林，飯盛ら，2015}
%%     \item<3-> 境界要素法とSakurai--Sugiura~法を用いた\alert{周期構造}のトポロジー最適化
%%      ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ ---{\it 釜堀, 飯盛ら，2016}
%%     \end{enumerate}
%%   \end{block}

%%   \onslide<4->
%%   課題：最適形状を得るのに膨大な時間がかかる。($1$ステップあたり約$1$時間)

%%   \onslide<5->
%%   \begin{alertblock}{研究目的}
%%     最適化の順解析アルゴリズムの高速化
%%   \end{alertblock}

%% \end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{バンド構造解析の定式化}

\subsection{周期固有値問題}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  周期構造の固有値問題は次のように定式化される．

  \begin{block}{\insertsubsection}
    %% \vspace{-10pt}
    \begin{minipage}{0.55\textwidth}
        以下の境界値問題を満たす非自明解$u(x)$が存在する\\角周波数$\omega$を求める．
      \begin{align*}
        &\text{支配方程式:}\\
        &~~\nabla^2 u(x)+\e\omega^2u(x)=0&x\in U\cap\Omega\\
        &\text{斉次境界条件:}\\
        &~~q(x)=\pd{u(x)}{n}=\alert<1>{0}&x\in\Gamma_\mr{q}\\
        &\text{準周期境界条件:}\\
        &~~u(x+a_{3-i})=u(x)\exp(i\alert<2>{K}\cdot a_{3-i})&x\in\Gamma_{\mr{I_i}}\\
        &~~\pd{u}{x_i}(x+a_{3-i})=\pd{u}{x_i}(x)\exp(i\alert<2>{K}\cdot a_{3-i})&x\in\Gamma_{\mr{I_i}}
      \end{align*}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      %% \vspace{10pt}
      \centering{
        \includegraphics[scale=0.6]{\dir/unitcell2.png}

        \small The unit cell of a periodic structure
      }
    \end{minipage}
  \end{block}

  \begin{tabular}{lcllcl}
    $\varepsilon$ & : & 誘電率 & $a_i\in\mathbb{R}^2$          & : & 格子ベクトル\\
    $\omega$      & : & 角周波数   & $K=(K_1,K_2)^t\in\mathbb{R}^2$ & : & Bloch の波数ベクトル
  \end{tabular}
  %% where $\varepsilon$ and $\omega$ are the dielectric constant and the angular frequency, respectively.
  %% $a_i\in\mathbb{R}^2$ and $K=(K_1,K_2)^t\in\mathbb{R}^2$ are the lattice vector and the Bloch wave vector, respectively.

  %% By the discretization, the eigenvalue problem to solve turns into finding $\omega$ with which a non-trivial solution $u(\bm x)$ exists.


\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{縮約された第一Brillouinゾーン}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  波数空間中の縮約された第一Brillouinゾーンの周上の幾つかのBlochの波数ベクトル$K$について，周期固有値問題を解くとバンド構造が得られる．

  \vspace{10pt}
  \begin{minipage}{0.4\textwidth}

    ~~~
    \centering{
      \includegraphics[clip,scale=0.5]{\dir/firstbz_hex.eps}

      %% ~~~~~~~~~~~~{The reduced first Brillouin zone.}
    }
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.1\textwidth}
    \pause
    \centering{
      \tikzfancyarrow[minimum height=15pt,rotate=0, fill=black!40]{}
    }
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\textwidth}

    %% \vspace{10pt}
    \includegraphics[clip,scale=0.4]{\dir/fullbandgap.eps}

    %% \centering{
    %% ~~~~{The band diagram.}
    %% }
  \end{minipage}

  %% \pause
  %% Several numerical methods for the full bandgap calculations have been proposed.
  %% {\scriptsize
  %%   \begin{block}{{\small Existing Methods}}
  %%     \begin{itemize}
  %%     \item Plane Wave Expansion (PWE) $\longrightarrow$ simple domain only
  %%     \item Multiple scattering method (MST) $\longrightarrow$ simple domain only
  %%     \item Finite-Difference Time-Domain method (FDTD)$\cdots$ domain type solver, time domain $\longrightarrow$ high cost
  %%     \item FEM$\cdots$ domain type solver $\longrightarrow$ high cost
  %%     \end{itemize}
  %%   \end{block}
  %% }

  %% \pause
  %% How about \alert{BEM}?

  %% $\longrightarrow$ applicable to complex domain, boundary type solver, frequency domain.

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{境界要素法による再定式化}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% The boundary integral equation can be discretised by the collocation
  %% method into the following non-linear algebraic equations:
  \small
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.3\hsize}
      \begin{mybox}{\hsize}{block body}
        \centering 周期固有値問題
      \end{mybox}
    \end{minipage}
  \end{center}
  \pause

  ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
  \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
  \begin{minipage}{0.4\hsize}
    BEMによる定式化
  \end{minipage}
  \pause

  \begin{block}{境界積分方程式}
    \vspace{-11pt}
    \begin{align*}
      c(x)u(x)+({\color{red}{\mc D}}_{\Gamma_{\mr q}}u)(x)
      &+\sum_{k=1}^2({\color{red}{\mc D}}_{\Gamma_{\mr{I}_k}}u)(x)
      +\sum_{k=1}^2({\color{red}\wt{{\mc D}}}_{\Gamma_{\mr{D}_k}}u)(x)
      \nonumber\\
      %% -({\mc S}_{\Gamma_u}q)(x)
      &-\sum_{k=1}^2({\color{red}{\mc S}}_{\Gamma_{\mr{I}_k}}q)(x)
      +\sum_{k=1}^2({\color{red}\wt{{\mc S}}}_{\Gamma_{\mr{D}_k}}q)(x)=0
    \end{align*}

    {\scriptsize
      \begin{tabular}{ll}
        $({\color{red}{\mc S}}_{\Gamma}q)(x)=\int_{y\in\Gamma}G(x-y)q(y)dS(y)$
        &$({\color{red}\wt{{\mc S}}}_{\Gamma_{\mr{D}_k}}q)(x)=\int_{y\in\Gamma_{\mr{D}_k}}G(x-y)\exp(iK\cdot a_k)q(y-a_k)dS(y)$\\
        $({\color{red}{\mc D}}_{\Gamma}u)(x)=\int_{y\in\Gamma}\pd{G(x-y)}{n_y}u(y)dS(y)$
        &$({\color{red}\wt{{\mc D}}}_{\Gamma_{\mr{D}_k}}u)(x)=\int_{y\in\Gamma_{\mr{D}_k}}\pd{G(x-y)}{n_y}\exp(iK\cdot a_k)u(y-a_k)dS(y)$
      \end{tabular}
    }
  \end{block}

  \pause
  ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
  \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
  \begin{minipage}{0.4\hsize}
    一定要素選点法による離散化
  \end{minipage}

  \pause
  \begin{align*}
    %% \kbordermatrix{
    %%   \mc{D}^{\mr q}_{\mr q}+\frac{I}{2}&    m  &        &    n    \\
    %%   m & \m{B} & \vrule & \m{D}(K)\\ \cline{2-4}
    %%   n & \m{C} & \vrule & \m{E}(K)
    %% }
    \left[
      \begin{array}{ccccc}
        \kd{\q}{\q}+\frac{\m I}{2} & \vrule & \kst{\q}{\D_k}-\ks{\q}{\I_k} & \vrule & \kdt{\q}{\q}-\kd{\q}{\I_k}\\ \hline
        \kd{\I_k}{\q}           & \vrule & \kst{\I_k}{\D_k}-\ks{\I_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\I_k}{\D_k}-\kd{\I_k}{\I_k}+\frac{\m I}{2}\\ \hline
        \kd{\D_k}{\q}           & \vrule & \kst{\D_k}{\D_k}-\ks{\D_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\D_k}{\D_k}-\kd{\D_k}{\I_k}+\frac{\wt{\m I}}{2}
      \end{array}
      \right]
    \left[
      \begin{array}{c}
        u^{ }_\q\\ \hline
        q^{ }_{\I_k}\\\hline
        u^{ }_{\I_k}
      \end{array}
      \right]
    =\bm{0}
  \end{align*}

  以降，上式を$\m{A}(\omega)\psi=\bm{0}$と記述する．

  %% Thus, the periodic eigenvalue problem is now turned into finding $\omega$ with which a non-trivial solution $\psi$ exists.


\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Sakurai-Sugiura 法~(SSM)}
\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{minipage}{\hsize}
    \begin{block}{非線形固有値問題}
      以下の非線形連立方程式を満たす非自明解$\psi$が存在する角周波数$\omega$を求める．
      \begin{align*}
        A(\omega)\psi=0~&\text{:~非線形連立方程式}\\
        A(\omega)\in\mathbb{C}^{N\times N}~&\text{:~影響係数マトリクス}\\
        \psi\in\mathbb{C}^N~&\text{:~未知数$u~\mathrm{on}~\Gamma_\mr{q}\cup\Gamma_\mr{I}$，$q~\mathrm{on}~\Gamma_\mr{I}$を含むベクトル}
      \end{align*}
    \end{block}
  \end{minipage}
  \pause
  %% \begin{minipage}{0.25\hsize}
  %%   \begin{mybox}{\hsize}{block title alerted}
  %%     ※非線形固有値問題は数値的に解くことが困難．
  %%   \end{mybox}
  %% \end{minipage}
  %% \pause

  \begin{exampleblock}{\insertsubsection [Sakurai and Sugiura, 2003; Asakura et al., 2009]}
    
    \begin{minipage}{0.7\hsize}
      
      単純閉曲線$\gamma~\mr{in}~\mathbb{C}$内の$A(\omega)\psi=0$の固有値は次式を満たす行列束$H_m^<-\lambda H_m$の固有値に等しい．
      
      {\small
        \begin{align*}
          &H_m=[\mu_{i+j-2}]_{i,j=1}^m~~,~~H_m^<=[\mu_{i+j-1}]_{i,j=1}^m
          \\ &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\int_{z\in\gamma}
          z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H
          \mathsf{A}(z)^{-1} \mathsf{V}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
        \end{align*}
      }
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.20\hsize}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[clip,scale=0.38]{\dir/ss2.eps}
      \end{figure}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}

  \pause
  \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
    SSMを用いて非線形固有値問題を，求解が容易な\alert{一般化固有値問題}に帰着し，バンド構造を求める．
  \end{mybox}
  
\end{frame}
%% \subsection{A topology optimisation for a periodic sturcture}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   \centering
%%   \includemovie[label=history,poster=\dir/xxx_020.png]{320pt}{240pt}{./mp4/ex4.mp4}
  
%% \end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{順解析の高速化}

\subsection{高速化の対象とする計算部分}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{exampleblock}{Sakurai--Sugiura~法~(SS~法)~[Sakurai and Sugiura, 2003; Asakura et al., 2009]}
    \begin{minipage}{0.7\hsize}
      単純閉曲線$\gamma~\mr{in}~\mathbb{C}$内の$A(\omega)\psi=0$の固有値は次式を満たす行列束$H_m^<-\lambda H_m$の固有値に等しい．
      {\small
        \begin{align*}
          &H_m=[\mu_{i+j-2}]_{i,j=1}^m~~,~~H_m^<=[\mu_{i+j-1}]_{i,j=1}^m
          \\ &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\int_{z\in\gamma}
          z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H
          \alert<2->{\mathsf{A}(z)^{-1}\mathsf{V}}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
        \end{align*}
      }
    \end{minipage}
~
    \begin{minipage}{0.20\hsize}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[clip,scale=0.36]{\dir/ss2.eps}
      \end{figure}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
  %% \pause
  %% \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
  %%   Thus, the \textcolor{red}{non-linear eigenvalue problem} is
  %%   converted into the \textcolor{red}{generalised eigenvalue problem}
  %%   which is tractable with conventional eigensolvers.
  %% \end{mybox}

  \vspace{9pt}
  %% \onslide<2->{
  \begin{minipage}{0.35\textwidth}
    \begin{itembox}[c]{順解析のアルゴリズム}
      \begin{algorithmic}                  
        \FOR{$i=1$ \TO{\color<3->{blue}$I$}}
        \FOR{$j=1$ \TO{\color<3->{blue}$J$}}
        \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\alert<2->{\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}}$
        \ENDFOR
        \ENDFOR
      \end{algorithmic}
    \end{itembox}

  $I$:~波数ベクトル$K$の数

  $J$:~積分円$\gamma$上の積分点の数
  \end{minipage}
  %% }
  \begin{minipage}{0.59\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item 連立方程式$\mathsf{A}(K, z)\mathsf{X}=\mathsf{V}$を{\color<3->{blue}$I\times J$}回解く必要がある．
    \item 連立方程式の計算コストは最大\alert{$\mathcal{O}(N^3)$}．
    \end{itemize}
    \onslide<4->

    \centering\tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{0.8\hsize}
        \begin{mybox}{\hsize}{block body}
          \centering\alert{$\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}$}の計算を高速化する．
        \end{mybox}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{minipage}
%%   \begin{exampleblock}{Sakurai--Sugiura Method~(SSM)~[Sakurai and Sugiura, 2003; Asakura et al., 2009]}
%%     \begin{minipage}{0.7\hsize}
%%       The eigenvalues of $A(\omega)\psi=0$ inside a preset closed curve
%%       $\gamma$ in $\mathbb{C}$ are equivalent to those of the pencil
%%       $H_m^<-\lambda H_m$,       
%%       {\small
%%         \begin{align*}
%%           &H_m=[\mu_{i+j-2}]_{i,j=1}^m~~,~~H_m^<=[\mu_{i+j-1}]_{i,j=1}^m
%%           \\ &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mr{i}}\int_{z\in\gamma}
%%           z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H
%%           \alert<2->{\mathsf{A}(z)^{-1}\mathsf{V}}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
%%         \end{align*}
%%         %% \begin{align*}
%%         %%   &H_m=\begin{pmatrix}
%%         %%   \mu_0     & \mu_1  & \cdots & \mu_{m-1} \\
%%         %%   \mu_1     & \mu_2  & \cdots & \mu_{m}   \\
%%         %%   \vdots    & \vdots & \ddots & \vdots    \\
%%         %%   \mu_{m-1} & \mu_m  & \cdots & \mu_{2m-2}
%%         %%   \end{pmatrix},~
%%         %%   H_m^<=\begin{pmatrix}
%%         %%   \mu_1   & \mu_2     & \cdots & \mu_{m}  \\
%%         %%   \mu_2   & \mu_3     & \cdots & \mu_{m+1}\\
%%         %%   \vdots  & \vdots    & \ddots & \vdots    \\
%%         %%   \mu_{m} & \mu_{m+1} & \cdots & \mu_{2m-1}
%%         %%   \end{pmatrix}
%%         %%   \\
%%         %%   &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mr{i}}\int_{z\in\gamma} z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H \alert<2->{\mathsf{A}(z)^{-1}}\mathsf{V}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
%%         %% \end{align*}
%%       }
%%     \end{minipage}
%% ~
%%     \begin{minipage}{0.20\hsize}
%%       \begin{figure}
%%         \centering
%%         \includegraphics[clip,scale=0.36]{\dir/ss2.eps}
%%       \end{figure}
%%     \end{minipage}
%%   \end{exampleblock}
%%   \pause
%%   \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
%%     Thus, the \textcolor{red}{non-linear eigenvalue problem} is
%%     converted into the \textcolor{red}{generalised eigenvalue problem}
%%     which is tractable with conventional eigensolvers.
%%   \end{mybox}

%%   \pause
%%   \vspace{9pt}
%%   %% \onslide<2->{
%%   \begin{minipage}{0.35\textwidth}
%%     \begin{itembox}[c]{Algorithm}
%%       \begin{algorithmic}                  
%%         \FOR{$i=1$ \TO{\color<3->{blue}$I$}}
%%         %% \STATE $K \leftarrow K_i$
%%         \FOR{$j=1$ \TO{\color<3->{blue}$J$}}
%%         %% \STATE $z\leftarrow z_j$
%%         \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\alert<2->{\mathsf{A}(z_i, K_j)^{-1}\mathsf{V}}$
%%         \ENDFOR
%%         \ENDFOR
%%       \end{algorithmic}
%%     \end{itembox}

%%   $I$:~The number of integral points on $\gamma$

%%   $J$:~The number of wavevector $K$
%%   \end{minipage}
%%   %% }
%%   \begin{minipage}{0.59\textwidth}
%%     \begin{itemize}
%%     \item We have to solve linear algebraic eq. $\mathsf{A}(z, K)\mathsf{X}=\mathsf{V}$ for {\color<3->{blue}$I\times J$} times.
%%     \item The computational cost is \alert{$\mc{O}(N^3)$}．
%%     \end{itemize}
%%     \onslide<4->

%%     \centering\tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
%%     \begin{center}
%%       \begin{minipage}{0.8\hsize}
%%         \begin{mybox}{\hsize}{block body}
%%           \centering The target to be accelerated is \alert{$\mathsf{A}(z, K)^{-1}\mathsf{V}$}．
%%         \end{mybox}
%%       \end{minipage}
%%     \end{center}
%%   \end{minipage}


\end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{提案手法}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{align*}
    \m{A}(K, z)=
    \left[
      \begin{array}{ccccc}
        \kd{\q}{\q}+\frac{\m I}{2} & \vrule & \kst{\q}{\D_k}-\ks{\q}{\I_k} & \vrule & \kdt{\q}{\q}-\kd{\q}{\I_k}\\ \hline
        \kd{\I_k}{\q}           & \vrule & \kst{\I_k}{\D_k}-\ks{\I_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\I_k}{\D_k}-\kd{\I_k}{\I_k}+\frac{\m I}{2}\\ \hline
        \kd{\D_k}{\q}           & \vrule & \kst{\D_k}{\D_k}-\ks{\D_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\D_k}{\D_k}-\kd{\D_k}{\I_k}+\frac{\wt{\m I}}{2}
      \end{array}
      \right]
  \end{align*}
  \pause
  \begin{align*}
    ~~~~~~~~~
    \coloneqq
    \left[
      \begin{array}{ccccc}
        ~~\alert<3->{\m{B}(z)}~~ & \vrule & \multicolumn{3}{c}{~~~~~~~~~~~~~~~~~\raisebox{0pt}[0pt]{$\m{D}(z, K)$}~~~~~~~~~~~~~~~~~}\\ \hline
              & \vrule & & &\\
        \raisebox{4.5pt}[0pt]{\alert<3->{$\m{C}(z)$}} & \vrule & \multicolumn{3}{c}{\raisebox{4.5pt}[0pt]{$\m{E}(z, K)$}}
      \end{array}
      \right]
  \end{align*}

  \onslide<3->
  $\alert{\m{B(z)}}$，$\alert{\m{C(z)}}$は波数ベクトル$K$に依存しないので，
  全ての$K$について流用できる．
  %% \pause
  %% \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=black!40]{}
  
  \onslide<4->
  \begin{minipage}{0.3\textwidth}
      \begin{algorithmic}                  
        \FOR{$i=1$ \TO $I$}
        \FOR{$j=1$ \TO $J$}
        \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}$
        \ENDFOR
        \ENDFOR
      \end{algorithmic}
  \end{minipage}
  \onslide<5->
  \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=black!40]{}
  \begin{minipage}{0.5\hsize}
    \begin{algorithmic}                  
      \FOR{$i=1$ \TO $I$}
    \item build~\alert{$\m{B}(z_i),~\m{C}(z_i)$}
      \FOR{$j=1$ \TO $J$}
    \item build~$\m{D}(z_i, K_j),~\m{E}(z_i, K_j)$
      %% \begin{minipage}{0.5\hsize}
      \item{
        \vspace{-14pt}
        \begin{align*}
          \left[
            \begin{array}{c}
              x\\ \hline
              y
            \end{array}
            \right]
          \leftarrow
          \left[
            \begin{array}{c|c}
              \alert{\m{B}(z_i)} & \m{D}(z_i,K_j)\\ \hline
              \alert{\m{C}(z_i)} & \m{E}(z_i,K_j)
            \end{array}
            \right]^{-1}
          \left[
            \begin{array}{c}
              f\\ \hline
              g
            \end{array}
            \right]
       \end{align*}}
      %% \end{minipage}
    %% \item solve
    %%   \begin{minipage}{0.5\hsize}
    %%     \begin{align*}
    %%       \left[
    %%         \begin{array}{c|c}
    %%           \alert{\m{B}(z_i)} & \m{D}(z_i,K_j)\\ \hline
    %%           \alert{\m{C}(z_i)} & \m{E}(z_i,K_j)
    %%         \end{array}
    %%         \right]
    %%       \left[
    %%         \begin{array}{c}
    %%           x\\ \hline
    %%           y
    %%         \end{array}
    %%         \right]
    %%       =
    %%       \left[
    %%         \begin{array}{c}
    %%           f\\ \hline
    %%           g
    %%         \end{array}
    %%         \right]
    %%     \end{align*}
    %%   \end{minipage}
      \ENDFOR
      \ENDFOR
    \end{algorithmic}
  \end{minipage}

  %% \onslide<5->{
%% Once we LU decompose the submatrix \alert{$\m{B}$}, we can reuse the LU
%% factorized matrices in the loop of wave vector $K$ because \alert{$\m{B}$} is independent from $K$.
%% }

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Woodburyの公式}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{minipage}{0.25\hsize}
    \centering
    \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.eps}
  \end{minipage}
  \onslide<2->{
  \begin{minipage}{0.15\hsize}
    \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=blue!40]{solve}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.5\hsize}
    \only<2-4>{
    \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.1.eps}
    }
    \only<5->{
    \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.2a.eps}
    }
  \end{minipage}
  }

  \onslide<3->
  多くの場合，部分行列$\m{B}(z)$のサイズは他の部分行列よりも大きい．

  \onslide<4->
  また，\alert{$\m{B^{-1}},~\m{C},~\m{CB^{-1}}$}は流用できるので，次式のWoodburyの公式を用いることで計算コストを更に減らすことができる．

  \onslide<5->{
  \begin{exampleblock}{Woodburyの公式}
    \centering
    \includegraphics[clip,scale=0.9]{\dir/woodbury3.eps}
  \end{exampleblock}
  }

  \onslide<6->{
  Woodburyの公式を代入することで次式を得る．
  }

  \onslide<7->{
  \centering
  \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block1.1a.eps}
  }
\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}
%% \input{woodbury}
%% \end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{アルゴリズム}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}
  \begin{algorithmic}                  
    \FOR{$i=1$ \TO $I$}
    \item build~~~~~~~~~~~~\, \alert{$\m{B}(z_i),~\m{C}(z_i)$}
    \item LU decompose \,\alert{$\m{B}(z_i)$}
    \item compute~~~~~~~~ \alert{$\m{CB}^{-1}(z_i)$}
    \FOR{$j=1$ \TO $J$}
    \item build~ $\m{D}(z_i, K_j),~\m{E}(z_i, K_j)$
    %% \STATE $x\leftarrow\m{B}^{-1}\{\m{I}+\m{D}(\m{E}-\m{C}\m{B}^{-1}\m{D})^{-1}\m{C}\m{B}^{-1}\}(f-\m{D}\m{E}^{-1}g)$
    %% \STATE $y\leftarrow\m{E}^{-1}(g-\m{C}x)$
      %% \only<2>{
      \begin{figure}
        \flushleft
        \includegraphics[clip,scale=1.0]{\dir/block1.1a.eps}
      \end{figure}
      %% }
    \ENDFOR
    \ENDFOR
  \end{algorithmic}

\onslide<2->{
  \begin{block}{解法}
    連立方程式$\m{A}(z, K)\m{X}=\m{V}$を
    \begin{enumerate}
    \item LU分解法を用いて解く．
    \item<3-> Woodburyの公式で変形してから解く．
    \item<4-> H-matrix法に基づくLU分解法を用いて解く．
    \item<5-> Woodburyの公式で変形してからH-matrix法に基づく行列演算を用いて解く．
    \end{enumerate}
  \end{block}
}
\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{数値例}

\subsection{計算量の見積もり}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  Woodburyの式が有効となる行列サイズを検証するために，解法$1$と$2$の計算量$C_1$，$C_2$を比較した．
\vspace{9pt}

  \begin{minipage}{0.52\hsize}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.38]{\dir/r_vs_m.eps}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.46\hsize}
    \begin{align*}
      C_1\coloneqq&\frac{m^2J}{3}\{m(r+1)^3+3b(r+1)^2\}\\
      C_2\coloneqq&\frac{m^2}{3}[mr^3+3mr^2+J\{3b(r+1)(r+3)\\
        &+3mr+2m\}]
    \end{align*}

    \begin{tabular}{c|c}
      $l$ & 非周期境界要素数\\
      $m$ & 周期境界要素数\\
      $r$ & $l/m$\\
      $J$ & 波数ベクトルの数\\
      $b$ & SSMのパラメータ
    \end{tabular}
    \begin{center}
      $  \kbordermatrix{
        &    l  &        &    m    \\
        l & \m{B} & \vrule & \m{D}(K)\\ \cline{2-4}
        m & \m{C} & \vrule & \m{E}(K)
      }
      \kbordermatrix{
        & b \\
        & x \\ \cline{2-2}
        & y   
      }
      =
      \kbordermatrix{
        & b \\
        & f \\ \cline{2-2}
        & g   
      }$
    \end{center}
  \end{minipage}

  \vspace{9pt}

  但し，典型的な例として$J=29$，$b=5$とした．

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{問題設定}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  解法$1$--$4$の性能を評価するために，図のような形状のバンド解析にかかる時間を，境界の分割数をパラメータとして測定した．
  \vspace{9pt}

  \begin{minipage}{0.52\hsize}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.36]{\dir/r_vs_m2.eps}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.46\hsize}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.36]{\dir/bndry_srr.eps}

    A unit cell of split ring resonators.
  \end{minipage}
  \vspace{9pt}

  \underline{計算環境}
  \begin{itemize}
  \item プロセッサ: Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2697A v4 @ 2.60GHz (32 cores)
  \item メモリ: $504.8$ GB
  %% \item プロセッサ: Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2690 v3 @ 2.60GHz (24 cores）
  %% \item メモリ: $265$ GB
  \end{itemize}

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{結果}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{minipage}{0.55\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[scale=0.4]{\dir/time_ne_srr_rc3.eps}
    }
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\hsize}
    \begin{block}{解法}
      連立方程式$\m{A}(z, K)\m{X}=\m{V}$を
      \begin{enumerate}
      \item LU分解法を用いて解く．
      \item Woodburyの公式で変形してから解く．
      \item H-matrix法に基づくLU分解法を用いて解く．
      \item Woodburyの公式で変形してからH-matrix法に基づく行列演算を用いて解く．
      \end{enumerate}
    \end{block}
  \end{minipage}

  \vspace{8pt}
  \begin{itemize}
    \item 要素数$3,408$までは解法$2$が，それ以降は解法$4$が最速であった．
  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{問題設定}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% 解法$1$--$4$の性能を評価するために，図のような形状のバンド解析にかかる時間を，境界の分割数をパラメータとして測定した．
  %% 提案手法の有用性を示すために，次のような最適化問題を解法$1$--$4$を用いて解く．

  %% \vspace{9pt}
  \begin{block}{最適化問題}
    \begin{minipage}{0.55\textwidth}
      Find $\Omega$

      such that

      %% $\max{J=\min\alert{\lambda_{3j}}-\max\alert{\lambda_{2j}}}~~(j=0,1,\cdots,30)$
      $\displaystyle J=\sum_j{(\lambda_{\alert{3}j}-\lambda_{\alert{2}j})}~~~(j=1,2,\cdots,18)$

      subject to the periodic eigenvalue problem.

      %% \begin{block}{周期固有値問題}
      %%       以下の境界値問題を満たす非自明解$u(x)$が存在する\\角周波数$\omega$を求める．
      %%     \begin{align*}
      %%       %% &\text{以下の境界値問題を満たす非自明解$u(x)$が}\\
      %%       %% &\text{存在する角周波数$\omega$を求める．}\\
      %%       &\text{支配方程式:}&\\
      %%       &~~~~~~\nabla^2 u(x)+\e\omega^2u(x)=0&x\in U\cap\Omega\\
      %%       &\text{斉次境界条件:}\\
      %%       &~~~~~~q(x)=\pd{u(x)}{n}=0&x\in\Gamma_\mr{q}\\
      %%       &\text{準周期境界条件:}\\
      %%       &~~~~~~u(x+a_i)=u(x)\exp(iK\cdot a_i)&x\in\Gamma_{\mr{I}}\\
      %%       &~~~~~~\pd{u}{x_i}(x+a_i)=\pd{u}{x_i}(x)\exp(iK\cdot a_i)&x\in\Gamma_{\mr{I}}
      %%     \end{align*}
      %% \end{block}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      \centering{
        \includegraphics[clip,scale=0.3]{\dir/ex1step0000conf.eps}
      }

      Initial unit cell of domain $\Omega$

    \end{minipage}
  \end{block}

  \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \begin{block}{順解析の解法}
      連立方程式$\m{A}(z, K)\m{X}=\m{V}$を
      \begin{enumerate}
      \item LU分解法を用いて解く．
      \item Woodburyの公式で変形してから解く．
      \item H-matrix法に基づくLU分解法を用いて解く．
      \item Woodburyの公式で変形してからH-matrix法に基づく行列演算を用いて解く．
      \end{enumerate}
    \end{block}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[clip,scale=0.55]{\dir/selection_of_solvers2.eps}
    }
  \end{minipage}

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{結果}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  最適化の各ステップの計算時間を計測した．
  \vspace{9pt}

  \centering{
    \includegraphics[scale=0.4]{\dir/time_ne.eps}
  }

  \vspace{8pt}
  \begin{itemize}
    \item 多くのステップで提案手法が従来法（解法$1$のみを使う手法）よりも高速であった．
    %% \item 境界$\Gamma_\q$の要素数$3,408$までは解法$2$が，それ以降は解法$4$が最速であった．
    %% \item 全ての要素数において解法$1$よりも解法$2$の，解法$3$よりも解法$4$の計算時間が短かった．
  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[clip,scale=0.4]{\dir/history.eps}
    }
  %% \end{minipage}
  %% \begin{minipage}{0.48\hsize}
  %%   \centering{
  %%     \includegraphics[clip,scale=0.6]{\dir/selection_of_solvers2.eps}
  %%   }
  %% \end{minipage}

  \vspace{8pt}
  \begin{itemize}
    \item 提案手法と従来法のいずれを用いても同様の結果が得られた．
    %% \item 境界$\Gamma_\q$の要素数$3,408$までは解法$2$が，それ以降は解法$4$が最速であった．
    %% \item 全ての要素数において解法$1$よりも解法$2$の，解法$3$よりも解法$4$の計算時間が短かった．
  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  最終ステップ(step 68)における単位セルの形状とバンド構造を示した．
  \vspace{8pt}

  \begin{minipage}{0.5\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[clip,scale=0.25]{\dir/step68conf_conv.eps}
      \includegraphics[clip,scale=0.25]{\dir/step68band_conv.eps}
    }

    Conventional
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[clip,scale=0.25]{\dir/step68conf_prop.eps}
      \includegraphics[clip,scale=0.25]{\dir/step68band_prop.eps}
    }

    Proposed
  \end{minipage}

  \vspace{8pt}
  \begin{itemize}
    \item 提案手法と従来法のいずれを用いても同様の結果が得られた．
    %% \item 境界$\Gamma_\q$の要素数$3,408$までは解法$2$が，それ以降は解法$4$が最速であった．
    %% \item 全ての要素数において解法$1$よりも解法$2$の，解法$3$よりも解法$4$の計算時間が短かった．
  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{結論}

\begin{frame}{\insertsection}

  \begin{itemize}
  \item 境界要素法を用いたフォトニック結晶の最適化アルゴリズムを高速化した．
%% 非周期境界の要素数が大きい場合に有効な高速化手法を開発した．
    \pause
  \item H-matrix法を併用する手法を開発し，要素数が大きい場合の有用性を確認した．
  \end{itemize}


  \vspace{20pt}

  \pause
  \begin{block}{課題}
    \begin{itemize}

    \item TM偏光の電磁波に対するフルバンドギャップ最大化アルゴリズムの開発．

    \item TE偏光とTM偏光のフルバンドギャップ幅を目的関数とする多目的最適化手法の開発．

    \end{itemize}
  \end{block}
  
\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
